% header.tex
\documentclass[a4paper, 11pt ,twoside]{article}
\usepackage[a4paper, left=3.5cm, right=2.5cm, bottom=3.5cm, top=3cm]{geometry}
\usepackage{caption}

\usepackage{bibgerm}
\usepackage{bibentry}
\usepackage{multibib}

\usepackage[ngerman,english]{babel}

\usepackage[pdftex]{graphicx,color}
\usepackage{amsmath,amssymb,subfigure}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{lipsum}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

% Bilder im Fließtext
%\usepackage{floatflt}
\usepackage{float}
\usepackage{graphics}
\usepackage{wrapfig} 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
%\usepackage{pgfplots}
\usepackage{svg}

%\pgfplotsset{soldot/.style={color=black,only marks,mark=*}} \pgfplotsset{holdot/.style={color=black,fill=white,only marks,mark=*}}
%\pgfplotsset{
	%standard/.style={%Axis format configuration
	%	axis x line=middle,
	%	axis y line=middle,
	%	enlarge x limits=0.15,
	%	enlarge y limits=0.15,
	%	every axis x label/.style={at={(current axis.right of origin)},anchor=north west},
		%every axis y label/.style={at={(current axis.above origin)},anchor=north east},
		%every axis plot post/.style={mark options={fill=white}}
%	}
%}

% Theorem-Umgebungen
\usepackage[amsmath,thmmarks]{ntheorem}

%\newcounter{thmcounter}
%\numberwithin{thmcounter}{section}

\theoremstyle{break}
\theorembodyfont{\normalfont}
\theoremindent1em
\theoremrightindent1em
\theorempreskip{2\topsep}
\theorempostskip{\topsep}
\theoremprework{\begin{samepage}}
\theorempostwork{\end{samepage}}

\newtheorem{set}{Satz}[section]
\newtheorem{lemma}[set]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[set]{Korollar}
\newtheorem{example}[set]{Beispiel}
\newtheorem{definition}[set]{Definition}
\theoremsymbol{\ensuremath{\square}}
\newtheorem{proof}[set]{Beweis}

% Korrekte Darstellung der Umlaute
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% Absätze
\setlength\parindent{1em}

% Algorithmen
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{fancyvrb}

% redefine \VerbatimInput
\RecustomVerbatimCommand{\VerbatimInput}{VerbatimInput}%
{fontsize=\footnotesize,
 %
 frame=lines,  % top and bottom rule only
 framesep=1ex, % separation between frame and text
 rulecolor=\color{Gray},
 numbers=left,
 %
 labelposition=topline,
 %
 commandchars=\|\(\), % escape character and argument delimiters for
                      % commands within the verbatim
 commentchar=*        % comment character
}

% style for listings
\lstset{
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breaklines=true,
	frame=tb,
	rulecolor=\color{Gray},
	captionpos=b,
	keywordstyle=\color{orange}\bfseries,
	stringstyle=\color{blue},
	showstringspaces=false,
	commentstyle=\color{olive},
	tabsize=2
}
\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
  {»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}
\lstloadlanguages{C++,Java}


% URLs
\usepackage{url}

% headers
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setlength{\headheight}{14pt}
\fancyhf{}
\fancyhead[ER]{\nouppercase\leftmark}
\fancyhead[OL]{\nouppercase\rightmark}
\fancyhead[EL,OR]{\thepage}

\title{\mbox{Replikation von Simulationsläufen in OMNeT++}}
\author{Florian Grieskamp}
\date{\today}

% Algorithmen anpassen %
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Quellcodeverzeichnis}
\renewcommand{\lstlistingname}{Listing}

% Zeilenabstand einstellen %
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}
% Floating-Umgebungen anpassen %
\renewcommand{\topfraction}{0.9}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.8}
% Abkuerzungen richtig formatieren %
\usepackage{xspace}
\newcommand{\vgl}{vgl.\@\xspace}
\newcommand{\zB}{z.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\@\xspace}
\newcommand{\bzw}{bzw.\@\xspace}
\newcommand{\usw}{usw.\@\xspace}
\newcommand{\dahe}{d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}h.\nolinebreak[4]\@\xspace}
\newcommand{\etc}{etc.\@\xspace}
\newcommand{\evtl}{evtl.\@\xspace}
\newcommand{\ggf}{ggf.\@\xspace}
\newcommand{\bzgl}{bzgl.\@\xspace}
\newcommand{\so}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]o.\@\xspace}
\newcommand{\iA}{i.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]A.\@\xspace}
\newcommand{\sa}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]a.\@\xspace}
\newcommand{\su}{s.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]u.\@\xspace}
\newcommand{\ua}{u.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]a.\@\xspace}
\newcommand{\og}{o.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]g.\@\xspace}
\newcommand{\oae}{o.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]ä.\@\xspace}
\newcommand{\oBdA}{o.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}A.\@\xspace}
\newcommand{\OBdA}{O.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}\nolinebreak[4]B.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}d.\nolinebreak[4]\hspace{0.125em}A.\@\xspace}
\newcommand{\omnet}{\mbox{OMNeT++}\@\xspace}
\newcommand{\prob}{\ensuremath{P}}
\newcommand{\var}{\ensuremath{\text{\sffamily Var}}}
\newcommand{\oss}{Open Source Software\@\xspace}

% Leere Seite ohne Seitennummer, naechste Seite rechts
\newcommand{\blankpage}{
 \clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
}

% shrug emoji
\newcommand{\shrug}[1][]{%
\begin{tikzpicture}[baseline,x=0.8\ht\strutbox,y=0.8\ht\strutbox,line width=0.125ex,#1]
\def\arm{(-2.5,0.95) to (-2,0.95) (-1.9,1) to (-1.5,0) (-1.35,0) to (-0.8,0)};
\draw \arm;
\draw[xscale=-1] \arm;
\def\headpart{(0.6,0) arc[start angle=-40, end angle=40,x radius=0.6,y radius=0.8]};
\draw \headpart;
\draw[xscale=-1] \headpart;
\def\eye{(-0.075,0.15) .. controls (0.02,0) .. (0.075,-0.15)};
\draw[shift={(-0.3,0.8)}] \eye;
\draw[shift={(0,0.85)}] \eye;
% draw mouth
\draw (-0.1,0.2) to [out=15,in=-100] (0.4,0.95);
\end{tikzpicture}}

% Keine einzelnen Zeilen beim Anfang eines Abschnitts (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
% Keine einzelnen Zeilen am Ende eines Abschnitts (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000

% Literaturverzeichnis
\newcites{Refs,Urls}{Literatur,Online-Quellen}
